---
title: localstorage的跨域存储方案
date: 2017-06-04
datestring: "20170604"
pageid: 1
categories:
- 前端
tags:
- js
photos: images/poster/87.jpg
summary: html5标准中一个亮点就是提供了浏览器本地存储的功能。方式有两种：localStorage和 sessionStorage。 相对于cookie，他们具有存储空间大的特点，一般可以存储5M左右，而cookie一般只有4k。
---


html5标准中一个亮点就是提供了浏览器本地存储的功能。方式有两种：localStorage和 sessionStorage。 相对于cookie，他们具有存储空间大的特点，一般可以存储5M左右，而cookie一般只有4k。

localStorage和 sessionStorage的主要区别是：localStorage的生命周期是永久的，意思就是如果不主动清除，存储的数据将一直被保存。而sessionStorage顾名思义是针对一个session的数据存储，生命周期为当前窗口，一旦窗口关闭，那么存储的数据将被清空。
 
当然作为孪生兄弟，两者也有很多相同点。比如存取数据的方法就是一样的。

```js
#localStorage和sessionStorage的一些方法：
#添加键值对： setItem(key,value);
#获取键值对： getItem(key);
#删除键值对： removeItem(key);
#清除所有键值对： clear();
#获取属性名称（键名称）： key(index);
#获取键值对的数量： length;

#localStorage 的存取方式
localStorage.age = 88; // 用localStorage属性的方式来添加条目
localStorage.setItem("animal","cat"); // 推荐使用setItem的方式存储一个名为animal，值为cat的数据
var animal = localStorage.getItem("animal"); //读取本地存储中名为animal的数据，并赋值给变量animal
console.log(animal);  
localStorage.removeItem("animal"); //删除单条数据
localStorage.clear(); //清除所有数据

#sessionStorage 的存取方式
sessionStorage.work = "police";
sessionStorage.setItem("person", "Li Lei");
var person = sessionStorage.getItem("person");
console.log(person);

```

另外，不同浏览器无法共享localStorage和sessionStorage中的信息。同一浏览器的相同域名和端口的不同页面间可以共享相同的 localStorage，但是不同页面间无法共享sessionStorage的信息。这里需要注意的是，页面仅指顶级窗口，如果一个页面包含多个iframe且他们属于同源页面，那么他们之间是可以共享sessionStorage的。在实际开发过程中，遇到的最多的问题就是localStorage的同源策略问题。为了了解这个问题，我们先得清楚什么是同源策略。同源策略（[same-origin policy](https://en.wikipedia.org/wiki/Same-origin_policy)）是浏览器执行的一种安全措施，目的是为了保证用户信息的安全，防止恶意的网站窃取数据。浏览器的同源策略具体如下：

URL	|说明|是否允许通信
:---|:---|:---
http://www.a.com/a.js <br> http://www.a.com/b.js|同一域名下|允许
http://www.a.com/lab/a.js <br> http://www.a.com/script/b.js |	同一域名下不同文件夹 | 允许
http://www.a.com:8000/a.js <br> http://www.a.com/b.js	| 同一域名，不同端口 | 不允许
http://www.a.com/a.js <br> https://www.a.com/b.js	 | 同一域名，不同协议 | 不允许
http://www.a.com/a.js <br> http://70.32.92.74/b.js | 域名和域名对应ip | 不允许
http://www.a.com/a.js <br> http://script.a.com/b.js | 主域相同，子域不同 | 不允许
http://www.a.com/a.js <br> http://file.a.com/b.js | 同一域名，不同二级域名（同上） | 不允许（cookie这种情况下也不允许访问）
http://www.cnblogs.com/a.js <br> http://www.a.com/b.js | 不同域名 | 不允许

<br>
只要不同源就不能共享localStorage的数据。但是在实际开发中又时常会遇到这样的需求，那我们该如何解决呢？

目前广泛采用的是postMessage和iframe相结合的方法。postMessage(data,origin)方法允许来自不同源的脚本采用异步方式进行通信，可以实现跨文本档、多窗口、跨域消息传递。接受两个参数：
* data：要传递的数据，[HTML5](http://lib.csdn.net/base/html5)规范中提到该参数可以是[JavaScript](http://lib.csdn.net/base/javascript)的任意基本类型或可复制的对象，然而并不是所有浏览器支持任意类型的参数，部分浏览器只能处理字符串参数，所以在传递参数时需要使用JSON.stringify()方法对对象参数序列化。
* origin：字符串参数，指明目标窗口的源，协议+主机+端口号[+URL]，URL会被忽略，所以可以不写，只是为了安全考虑，postMessage()方法只会将message传递给指定窗口，当然也可以将参数设置为"*"，这样可以传递给任意窗口，如果要指定和当前窗口同源的话设置为"/"。

具体示例：
<p>http://www.test.com/index_a.html</p>

```html
<!DOCTYPE html>
<html lang="en">
<head>
	<meta charset="UTF-8">
	<title>cross domain</title>
</head>
<body>
	<h2>Status</h2>
	<p></p>
	<a href="http://www.test2.com/index_b.html">去index_b查看结果</a>
	<iframe src="http://www.test2.com/getmessage.html" frameborder="0"></iframe>
	<script>
		window.onload = function(){
			//在页面加载完成后主页面向iframe发送请求
			window.frames[0].postMessage('jogging, reading and writing','http://www.test2.com');
		}

		// 主页面监听message事件,
		window.addEventListener('message', function(e){
			var data = e.data;
			document.querySelector('p').innerHTML = data;
		}, false);
	</script>
</body>
</html>
```

<p>http://www.test2.com/getmessage.html</p>

```html
<!DOCTYPE html>
<html lang="en">
<head>
	<meta charset="UTF-8">
	<title>getmessage</title>
</head>
<body>
	<script>
		//iframe接收消息，并把当前颜色发送给主页面  
	    window.addEventListener('message', function(e) {  
            if (e.source != window.parent)   
                return;  
            console.log(e.data);
            localStorage.setItem('task',e.data);

            window.parent.postMessage('finished', '*');  
        }, false);
	</script>
</body>
</html>
```

<p>http://www.test2.com/index_b.html</p>

```html
<!DOCTYPE html>
<html lang="en">
<head>
	<meta charset="UTF-8">
	<title>Document</title>
</head>
<body>
	<div>点击获取任务</div>
	<p></p>
	<script>
		document.querySelector('div').addEventListener('click', function(){
			document.querySelector('p').innerHTML = localStorage.getItem('task');
		}, false);
	</script>
</body>
</html>
```

以上示例中，很好的实现了localStorage的跨域存储功能。这样就算解决问题了吗？

 我们还会遇到另一个棘手的问题。在safari浏览器下，这种方法就不可行了。由于safari浏览器的默认限制，父页面无法向iframe里的跨域页面传递信息。这时针对safari浏览器就得另辟蹊径了。本人在项目中用的方法是在safari浏览器下，用url传值的方法来实现跨域存储功能。用这种方法有一个问题必须要先考虑的，就是safari浏览器的url能够支持多长的字符呢？ url的长度极限是由两方面决定的，一个是浏览器本身的限制，另一个就是服务器的限制。有人在Apache 2.4服务器上设置了一个非常大的LimitRequestLine 和 LimitRequestFieldSize，然后进行测试，结果表明safari浏览器可以支持超过64k个字符的长度。一般服务器默认支持2~3万个字符长度的url不成问题。所以只要需要传输的数据量不是非常大的话，可以直接通过url来进行传递，如此就能解决safari下的跨域存储问题。示例如下：


<p>http://www.test.com/index_a.html</p>

```html
<!DOCTYPE html>
<html lang="en">
<head>
	<meta charset="UTF-8">
	<title>cross domain</title>
</head>
<body>
	<h2>Status</h2>
	<p></p>
	<a href="http://www.test2.com/index_b.html">去index_b查看结果</a>
	<iframe src="http://www.test2.com/getmessage.html" frameborder="0"></iframe>
	<script>
        var isSafari = navigator.userAgent.indexOf("Safari") > -1 && navigator.userAgent.indexOf("Chrome") < 0; 

		window.onload = function(){
			if(isSafari){
				var aobj = document.querySelector('a');
				var href = 'http://www.test2.com/index_b.html?message='+ encodeURIComponent('jogging, reading and writing');
				aobj.setAttribute('href', href);
			}else{
				//在页面加载完成后主页面向iframe发送请求
				window.frames[0].postMessage('jogging, reading and writing','http://127.0.0.1:8082');
			}
			
		}

		// 主页面监听message事件,
		window.addEventListener('message', function(e){
			var data = e.data;
			document.querySelector('p').innerHTML = data;
		}, false);
	</script>
</body>
</html>
```

<p>http://www.test2.com/index_b.html</p>

```html
<!DOCTYPE html>
<html lang="en">
<head>
	<meta charset="UTF-8">
	<title>Document</title>
</head>
<body>
	<div>点击获取任务</div>
	<p></p>
	<script>
        var isSafari = navigator.userAgent.indexOf("Safari") > -1 && navigator.userAgent.indexOf("Chrome") < 0 ; 

		function GetQueryString(name)
		{
		     var reg = new RegExp("(^|&)"+ name +"=([^&]*)(&|$)");
		     var r = window.location.search.substr(1).match(reg);
		     if(r!=null)return decodeURIComponent(r[2]); return null;
		}

		if(isSafari){
			var data = GetQueryString('message');
			localStorage.setItem('task',data);
		}
		document.querySelector('div').addEventListener('click', function(){
			document.querySelector('p').innerHTML = localStorage.getItem('task');
		}, false);
	</script>
</body>
</html>
```

如此就可以比较好的解决localStorage的跨域存储问题了。